\documentclass[12pt]{article}

\textwidth 16cm \textheight 23cm \evensidemargin 0cm
\oddsidemargin 0cm \topmargin -2cm
\parindent 0pt
\parskip \medskipamount


\usepackage[dutch]{babel}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{graphics}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{color}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{pgf,tikz}
\usetikzlibrary{arrows}
\newcommand{\todo}[1]{\textcolor{red}{\textbf{\#TODO:} #1\#}}

\graphicspath{{figures/}}

\newtheorem{question}{Vraag}
\newtheorem{definition}{Definitie}

\begin{document}

\section*{Perfecte vierkanten, wiskunde om de schoonheid}

\begin{definition}
Een {\bf perfect vierkant} van orde $n$ is een vierkant dat opgedeeld is in $n$ verschillende vierkanten waarvan geen twee vierkanten even groot zijn.
\end{definition}

Een voorbeeld van een perfect vierkant zie je in Figuur \ref{fig:pv21}.

\begin{figure}[ht]
  \centering
\begin{tikzpicture}[scale=0.1,line cap=round,line join=round,>=triangle 45,x=1.0cm,y=1.0cm]
\clip(-0.5,-0.5) rectangle (113,113);
\fill[fill=black,fill opacity=0.05] (0,0) -- (33,0) -- (33,33) -- (0,33) -- cycle;
\fill[fill=black,fill opacity=0.05] (33,0) -- (70,0) -- (70,37) -- (33,37) -- cycle;
\fill[fill=black,fill opacity=0.05] (70,0) -- (112,0) -- (112,42) -- (70,42) -- cycle;
\fill[fill=black,fill opacity=0.05] (0,33) -- (29,33) -- (29,62) -- (0,62) -- cycle;
\fill[fill=black,fill opacity=0.05] (29,33) -- (33,33) -- (33,37) -- (29,37) -- cycle;
\fill[fill=black,fill opacity=0.05] (0,62) -- (50,62) -- (50,112) -- (0,112) -- cycle;
\fill[fill=black,fill opacity=0.05] (29,62) -- (29,37) -- (54,37) -- (54,62) -- cycle;
\fill[fill=black,fill opacity=0.05] (54,37) -- (70,37) -- (70,53) -- (54,53) -- cycle;
\fill[fill=black,fill opacity=0.05] (70,42) -- (88,42) -- (88,60) -- (70,60) -- cycle;
\fill[fill=black,fill opacity=0.05] (88,42) -- (112,42) -- (112,66) -- (88,66) -- cycle;
\fill[fill=black,fill opacity=0.05] (54,53) -- (63,53) -- (63,62) -- (54,62) -- cycle;
\fill[fill=black,fill opacity=0.05] (63,53) -- (70,53) -- (70,60) -- (63,60) -- cycle;
\fill[fill=black,fill opacity=0.05] (63,60) -- (65,60) -- (65,62) -- (63,62) -- cycle;
\fill[fill=black,fill opacity=0.05] (82,60) -- (88,60) -- (88,66) -- (82,66) -- cycle;
\fill[fill=black,fill opacity=0.05] (65,60) -- (82,60) -- (82,77) -- (65,77) -- cycle;
\fill[fill=black,fill opacity=0.05] (50,62) -- (65,62) -- (65,77) -- (50,77) -- cycle;
\fill[fill=black,fill opacity=0.05] (50,112) -- (50,77) -- (85,77) -- (85,112) -- cycle;
\fill[fill=black,fill opacity=0.05] (82,77) -- (82,66) -- (93,66) -- (93,77) -- cycle;
\fill[fill=black,fill opacity=0.05] (93,66) -- (112,66) -- (112,85) -- (93,85) -- cycle;
\fill[fill=black,fill opacity=0.05] (85,77) -- (93,77) -- (93,85) -- (85,85) -- cycle;
\fill[fill=black,fill opacity=0.05] (85,85) -- (112,85) -- (112,112) -- (85,112) -- cycle;
\draw (0,0)--(33,0)--(33,33)--(0,33)--(0,0);
\draw (33,0)--(70,0)--(70,37)--(33,37)--(33,0);
\draw (70,0)--(112,0)--(112,42)--(70,42)--(70,0);
\draw (0,33)--(29,33)--(29,62)--(0,62)--(0,33);
\draw (0,62)--(50,62)--(50,112)--(0,112)--(0,62);
\draw (29,33)-- (33,33);
\draw (33,33)-- (33,37);
\draw (33,37)-- (29,37);
\draw (29,37)-- (29,33);
\draw (29,62)-- (29,37);
\draw (29,37)-- (54,37);
\draw (54,37)-- (54,62);
\draw (54,62)-- (29,62);
\draw (54,37)-- (70,37);
\draw (70,37)-- (70,53);
\draw (70,53)-- (54,53);
\draw (54,53)-- (54,37);
\draw (70,42)-- (88,42);
\draw (88,42)-- (88,60);
\draw (88,60)-- (70,60);
\draw (70,60)-- (70,42);
\draw (88,42)-- (112,42);
\draw (112,42)-- (112,66);
\draw (112,66)-- (88,66);
\draw (88,66)-- (88,42);
\draw (54,53)-- (63,53);
\draw (63,53)-- (63,62);
\draw (63,62)-- (54,62);
\draw (54,62)-- (54,53);
\draw (63,53)-- (70,53);
\draw (70,53)-- (70,60);
\draw (70,60)-- (63,60);
\draw (63,60)-- (63,53);
\draw (63,60)-- (65,60);
\draw (65,60)-- (65,62);
\draw (65,62)-- (63,62);
\draw (63,62)-- (63,60);
\draw (82,60)-- (88,60);
\draw (88,60)-- (88,66);
\draw (88,66)-- (82,66);
\draw (82,66)-- (82,60);
\draw (65,60)-- (82,60);
\draw (82,60)-- (82,77);
\draw (82,77)-- (65,77);
\draw (65,77)-- (65,60);
\draw (50,62)-- (65,62);
\draw (65,62)-- (65,77);
\draw (65,77)-- (50,77);
\draw (50,77)-- (50,62);
\draw (50,112)-- (50,77);
\draw (50,77)-- (85,77);
\draw (85,77)-- (85,112);
\draw (85,112)-- (50,112);
\draw (82,77)-- (82,66);
\draw (82,66)-- (93,66);
\draw (93,66)-- (93,77);
\draw (93,77)-- (82,77);
\draw (93,66)-- (112,66);
\draw (112,66)-- (112,85);
\draw (112,85)-- (93,85);
\draw (93,85)-- (93,66);
\draw (85,77)-- (93,77);
\draw (93,77)-- (93,85);
\draw (93,85)-- (85,85);
\draw (85,85)-- (85,77);
\draw (85,85)-- (112,85);
\draw (112,85)-- (112,112);
\draw (112,112)-- (85,112);
\draw (85,112)-- (85,85);
\end{tikzpicture}
\caption{Perfecte vierkant van orde 21}
\label{fig:pv21}
\end{figure}

Gebruik deze definitie om een volledige theorie over perfecte vierkanten op te bouwen. Vertel ook iets over de geschiedenis van perfecte vierkanten. Voeg zeker \url{http://squaring.net/} toe aan je bladwijzers!


\begin{question}
Wat is de laagste orde dat een perfect vierkant kan hebben?
\end{question}

\begin{question}
Kunnen we ook perfecte lijnstukken hebben? Bestaan perfecte kubussen?
\end{question}

\begin{question}
Hoe kunnen we een perfect vierkant symbolisch gaan noteren?
\end{question}

\end{document}
